200中國人申加拿大簽證遭拒 代表團僅1人獲「放行」

廣東省僑務辦公室與加拿大廣東社團總會，上月底在加拿大溫哥華召開第九屆世界廣東同鄉聯誼大會（世粵聯會），邀請多達2,000名來自世界各地而祖籍廣東省的人士出席。然而《The Globe and Mail》報道，加拿大當局拒絕了當中約200人的簽證申請，他們大部分來自大陸，20多人更是廣東省政府官員，另有部分是泰國與中南美國家的政府官員。

根據加拿大移民、難民及公民部的資料，中國公民申請加拿大的臨時居留簽證（temporary-resident visa）需時11天。主辦方成員William Ma表示，主辦方於今年1月發出邀請函，但廣東省代表團最終只有一名與其他成員分開申請簽證的官員能夠獲批，他形容事件「荒唐」（absurd），不明白加拿大為甚麼對中國人到訪如此緊張。

加拿大移民、難民及公民部的發言人Shannon Ker表示，當局禁止某人入境加拿人都有「很有說服力的理由」，但基於私隱法而無法披露關於某一個案的細節。她又指，當局亦會根據申請人提供的資料，按具體情況考慮當事人的簽證申請。中國駐溫哥華總領事館拒絕評論，渥太華大使館則沒有回應。

有簽證申請被駁回的人士以前也曾到訪加拿大，期間亦沒有發生任何事故。加拿大駐華前參贊、中國問題專家伯頓（Charles Burton）認為，中國政府近來出於政治原因而否決加拿大簽證申請的個案越來越多，相信只有中國駐加拿大領事館才知道事情的全部細節，對加中關係的發展有著廣泛而消極的影響。他又指，加拿大政府同樣越來越關心中共統戰部門代理人（agents）於當地活動。

好

問乜撚嘢啫，咪撚干涉人哋內政啦。

香港都唔會解釋每個拒絕入境既原因啦。

支那狗大撚晒呀？

南美都禁
唔好咁玻璃心啦

批俾你係人情
咪干涉內政

成班玻璃心。

你去人哋國家，乜一定要批畀你簽證既咩？

你老母臭閪死支那，都好多人唔會批啦。

厲害了

廣東省僑務辦公室都有份搞喎。

點解成班班唔返去支那開？

係要去人哋國家開呢？

你喺人哋度開，人哋就要老溤批簽證俾你？

廣東社團總會
全世界都知你係共諜啦

加拿大🇨🇦👍

次次走失幾個做黑市居民，批到一個俾足面啦

學吓人落來香港攞番個香港特區護照
咪可以免簽囉

支聯取消免簽

呢啲社團做乜，大家心照啦，唔批就唔好出嚟嘈啦，講到自己身家清白咁

噚日班左膠mp先起議會問點解唔批

Nu skin 都成日去加拿大 但又批晒

五毛標準答案：加拿大舐共咗好耐啦

同鄉就滾返去支那攪聚會啦。

嘈先好呀，最好嘈到人地放你D衰野出黎，又有花生食